\section{Program}
  \label{sec:Program}
  今回はScilabのサンプルコードを利用した.以下に,forwardアルゴリズムを実装した{\bf forward.sci}と,Viterbiアルゴリズムを実装した{\bf viterbi.sci}をリスト\ref{source1},リスト\ref{source2}にそれぞれ示す.
  \begin{table}[htb]
    \lstinputlisting[caption=forward.sci,label=source1]{../hmmrec/forward.sci}
  \end{table}
  \begin{table}[htb]
    \lstinputlisting[caption=viterbi.sci,label=source2]{../hmmrec/viterbi.sci}
  \end{table}
  \clearpage
